攜六角匙、索帶 女生罪脫

節錄

攜六角匙、索帶 女生罪脫

■潘達培早前出庭作供指涉案工具與女生畢業作品有關。資料圖片

【本報訊】去年11月11日「大三罷」，一名21歲中大新聞與傳播學院女生在牛頭角遭防暴警截獲，搜出一包袋口密封的六角匙及一包索帶，被控管有適合作非法用途的工具並意圖作非法用途使用罪。身為女生導師的港台《鏗鏘集》編導潘達培早前作供，力證涉案工具與女生準備的畢業作品有關。裁判官梁少玲昨裁決，表明不接納相關說法，認為女生當時是以示威者身份帶備有關物品，意圖築路障堵路；不過由於案情不涉束縛、傷害人身或侵入住宅三類非法用途的定義，故裁定罪名不成立。

被告梁倩珩被控於去年11月11日在觀塘道犯案。她脫罪後即時眼泛淚光，向旁聽席上的聲援人士鞠躬致謝。辯方在裁決後申請訟費，惟梁官以被告自招嫌疑為由拒絕。

梁官裁決時接納兩名警方證人的證供，。。。。。。。。

官指不符非法用途罪定義

梁官不接納被告身上的索帶和六角匙是做功課的工具，。。。。。。。。

另外，被告當日戴上面巾和口罩，。。。。。。。。

案件編號：KTCC604/20

好型